萊特希澤：中國須落實執行貿易協議

萊特希澤：中國須落實執行貿易協議

萊特希澤（右）上周五與中方談判代表劉鶴到白宮會見特朗普。 路透社

中美貿易戰暫休兵，美國宣佈暫緩原定在今天起把對2,000億美元（1.56萬億港元）中國商品的關稅由10%提高至25%。美國貿易代表萊特希澤說，雖然與華的貿易談判已取得實質進展，但仍然有很多工作要做才能達成貿易協議，同時要確保協議可落實執行。

相關新聞：涉盜三星手機技術售華 韓拘11人

終止強制技術轉讓

萊特希澤周三出席眾議院籌款委員會作證時表示，美國可以與世界各國競爭，但是「我們必須有規則，有可以強制執行的規則，以確保市場開放，而不是由國家資本主義及竊取技術來決定誰是鸁家」。他謂目前美方要求中方終止從中央到地方政府的強制技術轉讓做法，這次如果能達成美中協議，必須是「具體、可衡量以及在各級政府都能強制執行的協議」。

萊特希澤形容，對中國過去無兌現承諾感到失望，即使華府和北京就結束關稅戰達成協議，美國仍需在未來數年，繼續保持對中國商品加徵關稅的威脅。他強調中國為美國貿易政策帶來「最嚴峻的挑戰」，不是中國承諾購買更多美國貨品就能解決，中國必須推行結構改革。他指貿易代表處正在採取法律步驟，以執行總統特朗普推遲原定在今天起增加中國進口貨品關稅的決定。不過，貿易代表署其後又發表聲明澄清，指將在本周內發佈聯邦公報，暫停提高關稅計劃，直至另行通知為止。

路透社

上一則
上一則
向華為開綠燈有條件 德促華簽「互不間諜」協議

下一則
下一則
涉盜三星手機技術售華 韓拘11人

涉盜三星手機技術售華 韓拘11人
華網民達8.3億 6.1億人使用網購
向華為開綠燈有條件德促華簽「互不間諜」協議

習:你唔提升關稅，乜刁都簽住先，拖你一兩屆又一條出路

西方人唔問唔見棺材唔流眼淚呢個道理

協議就簽 然後慢慢同你拖
不斷製造誤會 話呢樣唔清楚個樣唔清楚
最後話返美國捏造事實 協議無效

最終美國搬石頭砸到自己的腳
skr ～ 🤙🏻😂😂

唉
好似食抗生素咁
你唔食完一個療程啲菌死唔曬就會有抗藥性

上之立即買大豆先有得佢拖
依家三個月後又買大豆呀拖3個月呀？
噉要買幾多先拖到下年大選？
其實per day先得喎

大把行政措施可以拖，最大問題係trump 仔無意再打壓中國，只可以靠其他司法部，國土安全局個啲部門打擊中國高科技產業發展，無總統支持好難全面圍堵中國